<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Postagems on Maxwel Coura Oliveira</title>
    <link>/br/postagem/</link>
    <description>Recent content in Postagems on Maxwel Coura Oliveira</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/br/postagem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Chave para Identificação de Injúrias Causadas por Herbicidas</title>
      <link>/br/postagem/chaveplantadaninha/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/br/postagem/chaveplantadaninha/</guid>
      <description>Por Maxwel Coura Oliveira e Rodrigo Werle
Com o inicio da safra de milho e soja nas principais regiões produtoras no Brasil e o desafio atual no manejo de plantas daninhas devido ao aumento nos casos de resistência à herbicidas, produtores rurais estão diversificando cada vez mais o uso de herbicidas. Aumenta assim as chances de injúria de herbicida(s) causadas por resíduos de herbicida aplicado na cultura anterior (carryover), contaminação de tanque e deriva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Questionário - O Manejo de Culturas e Plantas Daninhas no Brasil</title>
      <link>/br/postagem/questiona%CC%81rio-a-survey-manejo-de-planta-daninha-no-brasil/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/br/postagem/questiona%CC%81rio-a-survey-manejo-de-planta-daninha-no-brasil/</guid>
      <description>Quem somos nós? Eu sou Pesquisador Associado (pós-doc) na Universidade de Wisconsin-Madison, EUA, trabalhando com manejo de plantas daninhas junto com o Professor Assistente Rodrigo Werle.
O desafio no manejo de plantas daninhas Nos EUA, o manejo de plantas daninhas resistentes à herbicidas tornou-se um dos principais desafios para a produção agrícola. Junto dos EUA, o Brasil é um dos principais produtores de soja, milho e algodão no mundo. Porém, tem sido reportado o cresimento alarmante no número de plantas daninhas resistentes à herbicidas no Brasil (existem 46 casos únicos de planta daninha resistentes, sendo 8 plantas daninhas resistentes ao herbicida glifosato).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>